\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Kraken}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Gigantische Monstrosität (Titan), chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {18 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {472 (27W20+189)},
        speed       = {6 m, Schwimmen 18 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 30,
        dex = 11,
        con = 25,
        int = 22,
        wis = 18,
        cha = 20
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Str +17, Ges +7, Kon +14, Int +13, Wei +11},
        damage-immunities = {Blitz; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        condition-immunities = {Verängstigt, Gelähmt},
        senses = {Wahrer Blick 36 m, Passive Wahrnehmung 14},
        languages = {Versteht Abyssisch, Celestisch, Infernalisch und Urtümlich, aber kann nicht sprechen, Telepathie auf 36 m},
        challenge = 23
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Amphibisch}
        Der Kraken kann Luft und Wasser atmen.

        \DndMonsterAction{Belagerungsmonster}
        Der Kraken fügt Gegenständen und Gebäuden doppelten Schaden zu.

        \DndMonsterAction{Bewegungsfreiheit}
        Der Kraken ignoriert schwieriges Gelände, und magische Effekte können seine Bewegungsrate nicht verringern und ihn nicht festsetzen. Er kann 1,5 Meter seiner Bewegungsrate verwenden, um aus nichtmagischen Fesseln zu entkommen oder sich zu befreien, falls er gepackt wurde.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Kraken führt drei Tentakelangriffe aus, die er jeweils durch einen Einsatz von Schleudern ersetzen kann.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +17 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 23 (3W8+10) Stichschaden. Wenn das Ziel eine höchstens große Kreatur ist, die vom Kraken gepackt wurde, wird sie von ihm verschluckt und ist nicht mehr gepackt. Verschluckte Kreaturen sind blind und festgesetzt, haben vollständige Deckung gegen Angriffe und andere Effekte von außerhalb des Kraken und erleiden zu Beginn jedes Zugs des Kraken 42 (12W6) Säureschaden. Erleidet der Kraken durch eine verschluckte Kreatur in einem einzigen Zug mindestens 50 Schaden, so muss er am Ende des Zugs einen SG-25-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder er würgt alle verschluckten Kreaturen wieder hoch. Diese befinden sich dann im Bereich von drei Metern um den Kraken und sind liegend. Stirbt der Kraken, so ist die verschluckte Kreatur nicht mehr festgesetzt und kann aus dem Kadaver entkommen, indem sie 4,5 Meter ihrer Bewegungsrate verwendet. Anschließend ist sie liegend.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+17,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=23 (3W8+10),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel eine höchstens große Kreatur ist, die vom Kraken gepackt wurde, wird sie von ihm verschluckt und ist nicht mehr gepackt. Verschluckte Kreaturen sind blind und festgesetzt, haben vollständige Deckung gegen Angriffe und andere Effekte von außerhalb des Kraken und erleiden zu Beginn jedes Zugs des Kraken 42 (12W6) Säureschaden. Erleidet der Kraken durch eine verschluckte Kreatur in einem einzigen Zug mindestens 50 Schaden, so muss er am Ende des Zugs einen SG-25-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder er würgt alle verschluckten Kreaturen wieder hoch. Diese befinden sich dann im Bereich von drei Metern um den Kraken und sind liegend. Stirbt der Kraken, so ist die verschluckte Kreatur nicht mehr festgesetzt und kann aus dem Kadaver entkommen, indem sie 4,5 Meter ihrer Bewegungsrate verwendet. Anschließend ist sie liegend.%    ]
        \DndMonsterAction{Tentakel}
        Nahkampfwaffenangriff: +17 auf Treffer, Reichweite 9 m, ein Ziel. Treffer: 20 (3W6+10) Wuchtschaden, und das Ziel wird gepackt (Rettungswurf-SG 18). Solange das Ziel gepackt bleibt, ist es festgesetzt. Der Kraken hat zehn Tentakel, die jeweils ein Ziel packen können.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Tentakel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+17,
%      reach=9 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=20 (3W6+10),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Solange das Ziel gepackt bleibt, ist es festgesetzt. Der Kraken hat zehn Tentakel, die jeweils ein Ziel packen können.%    ]
        \DndMonsterAction{Gewittersturm}
        Der Kraken erzeugt magisch drei Blitzschläge, die jeweils ein Ziel im Abstand von bis zu 36 Metern vom Kraken treffen können, das der Kraken sehen kann. Ein Ziel muss einen SG-23-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet es 22 (4W10) Blitzschaden, anderenfalls die Hälfte.

        \DndMonsterAction{Schleudern}
        Ein höchstens großes Objekt, das der Kraken hält, oder eine höchstens große Kreatur, die er gepackt hält, wird bis zu 18 Meter weit in eine zufällige Richtung geschleudert und umgestoßen. Wenn ein geschleudertes Ziel mit einer festen Oberfläche kollidiert, erleidet es 3 (1W6) Wuchtschaden je drei Meter, die es geschleudert wurde. Kollidiert das Ziel mit einer anderen Kreatur, muss diese einen SG-18-Geschicklichkeitsrettungswurf bestehen, oder sie erleidet den gleichen Schaden und wird umgestoßen.


    \DndMonsterSection{Legend"are Aktionen}
    
    Der Kraken kann drei legendäre Aktionen entsprechend den unten aufgeführten Optionen ausführen. Er kann jeweils nur eine legendäre Aktionsmöglichkeit und nur am Ende des Zugs einer anderen Kreatur ausführen. Der Kraken erhält verbrauchte legendäre Aktionen am Anfang seines Zugs zurück.

    \begin{DndMonsterLegendaryActions}
        \DndMonsterLegendaryAction{Gewittersturm (kostet 2 Aktionen)}{Der Kraken setzt Gewittersturm ein.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Tintenwolke (kostet 3 Aktionen)}{Unter Wasser stößt der Kraken eine Tintenwolke mit einem Radius von 18 Metern aus. Die Wolke breitet sich um Ecken aus und verschleiert den Bereich für Kreaturen außer dem Kraken komplett. Jede Kreatur außer dem Kraken, die ihren Zug dort beendet, muss einen SG-23-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 16 (3W10) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte. Eine starke Strömung kann die Wolke auflösen. Anderenfalls verschwindet sie am Ende des nächsten Zugs des Kraken.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Tentakelangriff oder Schleudern}{Der Kraken führt einen Tentakelangriff aus oder setzt Schleudern ein.}
    \end{DndMonsterLegendaryActions}

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
